# 1.1.規範說明



## 一、規範分級

### 優先級A：必要

強制性的規範，建立規則的目的是能避免可能造成錯誤、或者對效能有影響的程式寫作方式，並且較少有例外的情形發生。

### 優先級B：建議

作為建議使用的指引，優先考量大多數人習慣的程式慣例，能夠提升程式可讀性、或者改善程式開發的效率。

### 優先級C：提案

僅作為參考用的程式寫作方法，還需要時間討論以及驗證。



## 二、規範訂定方法

1. 每個規範的建立必需從「提案」作為起始，可以隨時進行修改內容，至提案日起滿一個月後於週會決議通過後才可移至「建議」等級。

2. 「建議」等級經過投票表決通過後才可進行修改內容，至修改日起滿一個月後於週會決議通過後才可移至「必要」等級；如有重大異動應撤銷並重新提案。

3. 「必要」等級經過投票表決通過後才可進行修改內容，需經過週會決議通過後才可修改、並需移至「建議」等級待建議等級中所規範的時效期滿才可再重新進入「必要」等級；如有重大異動應撤銷並重新提案。


